const quizQuestions10 = [{
    question:"Em relação ao arco elétrico de soldagem, é possível afirmar:",
    answers: ["O arco recebe calor vindo da poça de fusão e da ponta de eletrodo sobre-aquecida, para se manter",
    "O arco recebe calor vindo da ponta de eletrodo sobre-aquecida e o transmite para o metal base",
    "O arco elétrico é a passagem de uma grande quantidade de corrente elétrica através de uma atmosfera ionizada, entre dois eletrodos submetidos a uma diferença adequada de potencial",
    "O consumo (taxa de fusão) do eletrodo nos processos por arco elétrico não depende da polaridade da corrente"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Por que a corrente alternada (CA) é usada na soldagem TIG de alumínio?",
    answers: ["Porque a camada de óxido na superfície da peça não permite que a corrente passe apenas em uma direção.",
    "Porque o sopro magnético do arco é muito forte ao soldar alumínio com corrente contínua (CC).",
    "Porque a camada de óxido é destruída durante o semi-ciclo positivo e o eletrodo de tungstênio se esfria durante o semi-ciclo negativo.",
    "Porque a camada de óxido é destruída durante o semi-ciclo negativo e o eletrodo de tungstênio se esfria durante o semi-ciclo positivo."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Para se soldar com o processo MIG/MAG com arco longo e transferência spray, quais dos seguintes gases você usaria?",
    answers: ["Misturas contendo argônio e baixa quantidade de O2 (normalmente até 5%) ou baixa quantidade de CO2 (normalmente até 15%)",
    "CO2 puro",
    "Hélio puro",
    "Misturas contendo CO2 ou O2 e pequena quantidade de argônio"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre o uso dos gases de proteção na soldagem MIG/MAG, é correto dizer:",
    answers: ["O aumento da vazão de gás de proteção é sempre favorável à melhoria da qualidade da solda, mas aumenta os custos.",
    "O valor de regulagem da vazão de gás de proteção depende do diâmetro de arame e da polaridade de corrente.",
    "É possível reduzir o consumo de gás de proteção sem prejudicar a qualidade da solda, aplicando as técnicas e dispositivos especiais no sistema de fornecimento de gás.",
    "Uma das principais vantagens do uso de misturas de gases no lugar de gases puros é que elas permitem um melhor aproveitamento dos gases puros que sobram de outras operações na empresa."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é a principal vantagem de usar uma mistura de gases inertes e ativos com o processo MIG/MAG quando comparado ao uso de apenas um tipo de gás inerte ou ativo?",
    answers: ["As misturas de Ar-CO2 produzem menos respingos em comparação com a soldagem com CO2 puro.",
    "As misturas Ar-CO2 com o CO2 entre 15% e 25% permitem transferências metálicas do tipo spray e pulsado, que não são viáveis na soldagem com Ar puro.",
    "As misturas de Ar-CO2 oferecem melhor perfil de penetração em comparação com a soldagem com CO2 puro.",
    "A mistura 50%Ar+50%CO2 permite maiores velocidades de soldagem em chapas grossas em comparação com a soldagem com CO2 puro."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é a principal vantagem de usar uma mistura de gases inertes e ativos com o processo MIG/MAG quando comparado ao uso de apenas um tipo de gás inerte ou ativo?",
    answers: ["As misturas Ar-CO2 com o CO2 entre 15% e 25% permitem transferências metálicas do tipo spray e pulsado, que não são viáveis na soldagem com Ar puro.",
    "As misturas Ar-CO2 com o CO2 menos que 15% permitem as transferências metálicas do tipo spray e pulsado, que não são viáveis na soldagem com CO2 puro.",
    "As misturas de Ar-CO2 oferecem melhor perfil de penetração em comparação com a soldagem com CO2 puro.",
    "A mistura 50%Ar+50%CO2 permite maiores velocidades de soldagem em comparação com a soldagem com CO2 puro."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é a principal vantagem de usar uma mistura de gases inertes e ativos com o processo MIG/MAG quando comparado ao uso de apenas um tipo de gás inerte ou ativo?",
    answers: ["As misturas Ar-CO2 com o CO2 entre 15% e 25% permitem transferências metálicas do tipo spray e pulsado, que não são viáveis na soldagem com Ar puro.",
    "As misturas de Ar-CO2 oferecem melhor perfil de penetração em comparação com a soldagem com CO2 puro.",
    "As misturas Ar-CO2 oferecem melhor perfil de penetração em comparação com a soldagem com Ar puro.",
    "A mistura 50%Ar+50%CO2 permite maiores velocidades de soldagem em chapas grossas em comparação com a soldagem com CO2 puro."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é a principal vantagem de usar uma mistura de gases inertes e ativos com o processo MIG/MAG quando comparado ao uso de apenas um tipo de gás inerte ou ativo?",
    answers: ["As misturas Ar-CO2 com o CO2 entre 15% e 25% permitem transferências metálicas do tipo spray e pulsado, que não são viáveis na soldagem com Ar puro.",
    "As misturas de Ar-CO2 oferecem melhor perfil de penetração em comparação com a soldagem com CO2 puro.",
    "A mistura 50%Ar+50%CO2 permite maiores velocidades de soldagem em comparação com a soldagem com CO2 puro.",
    "As misturas Ar-CO2 com CO2 acima de 25% permitem maiores velocidades de soldagem em chapas grossas em comparação com a soldagem com Ar puro."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à regulagem no processo MIG/MAG convencional, pode-se afirmar que:",
    answers: ["Para obter cordões largos e de baixa penetração, é recomendável utilizar elevadas tensão e velocidade de alimentação do arame, de modo a atingir o modo de transferência spray.",
    "O aumento da velocidade de alimentação faz aumentar a corrente, mas o arco se reduz (caso a distância “bico de contato – peça” fique a mesma).",
    "A tensão do arco afeta a frequência de curto-circuito: quanto maior a tensão, maior esta frequência.",
    "Regulando a velocidade do arame e mantendo a tensão do arco alta, pode-se obter a transferência por curto-circuito."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à regulagem no processo MIG/MAG convencional, pode-se afirmar que:",
    answers: ["Para obter cordões largos e de baixa penetração, é recomendável utilizar elevadas tensão e velocidade de alimentação do arame, de modo a atingir o modo de transferência spray.",
    "A tensão do arco afeta a frequência de curto-circuito: quanto maior a tensão, maior esta frequência.",
    "Cordões de baixa penetração podem ser obtidos com baixa velocidade do arame e baixa tensão, condição que pode ocasionar um arco que gera pouco calor.",
    "Regulando a velocidade do arame e mantendo a tensão do arco alta, pode-se obter a transferência por curto-circuito."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à regulagem no processo MIG/MAG convencional, pode-se afirmar que:",
    answers: ["Para obter cordões largos e de baixa penetração, é recomendável utilizar elevadas tensão e velocidade de alimentação do arame, de modo a atingir o modo de transferência spray.",
    "Regulando a velocidade do arame e mantendo a tensão do arco alta, pode-se obter a transferência por curto-circuito.",
    "A tensão do arco afeta a frequência de curto-circuito: quanto maior a tensão, maior esta frequência.",
    "Para uma mesma velocidade do arame, quanto maior a tensão utilizada maior o comprimento do arco, o que ocasiona cordões mais largos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação aos equipamentos e consumíveis de soldagem MIG/MAG, pode-se afirmar que:",
    answers: ["As tochas push-pull são utilizadas para arames mais grossos, para auxiliar o alimentador na propulsão dos mesmos.",
    "As tochas push-pull são utilizadas para arames mais macios, como o alumínio, para evitar que o mesmo fique preso dentro do conduíte (guia do arame).",
    "A maioria dos equipamentos de soldagem MIG/MAG vem de fábrica para trabalhar com apenas um valor de indutância.",
    "O bocal da tocha serve para direcionar o gás de proteção para a poça de fusão e seu diâmetro depende do tipo de material de base a ser soldado."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao processo de eletrodo tubular (FCAW), assinale a alternativa correta:",
    answers: ["As fontes de energia para o processo FCAW devem ser do tipo Corrente Constante.",
    "No processo FCAW é necessário usar alimentadores de arame e tochas desenvolvidos especificamente para este processo.",
    "Para a soldagem FCAW são recomendados roletes recartilhadas, para não necessitar um sobreaperto dos roletes, que pode danificar (amassar) a parede do arame tubular.",
    "O bocal da tocha serve para direcionar o gás de proteção para a poça de fusão e seu diâmetro depende do tipo de material base a ser soldado."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre as características dos diferentes tipos dos fluxos usados na soldagem a Arco Submerso, é correto afirmar que:",
    answers: ["Fluxos de arco submerso não são fontes de H2 para a solda.",
    "Fluxos básicos são aqueles que favorecem a formação de martensita na solda, por isto melhorando as propriedades mecânicas da união.",
    "Fluxos ativos são aqueles que introduzem elementos de liga (como o Mn e o Si) no metal de solda, mas sua efetividade (porcentagem de elementos introduzidos) depende do n[ivel da tensão e corrente.",
    "Fluxos celulósicos são usados em SAW para aumentar a penetração."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem por arco submerso, é correto dizer que:",
    answers: ["quando maior a velocidade de soldagem, menor a possibilidade de ocorrência de porosidade e de formação de trincas.",
    "as propriedades mecânicas e químicas do metal da solda são determinadas, principalmente, pela composição química do metal base, do arame eletrodo e do fluxo, mas também pelos parâmetros de soldagem.",
    "uma das funções do fluxo de soldagem a arco submerso é de fornecer pó de ferro para aumento da taxa de deposição.",
    "a soldagem por arco submerso é muito adequada para fazer passes de raiz sem cobre-junta (mata-junta), mas só na posição plana."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem por arco submerso, é correto dizer que:",
    answers: ["quando maior a velocidade de soldagem, menor a possibilidade de ocorrência de porosidade e de formação de trincas.",
    "uma das funções do fluxo de soldagem a arco submerso é de fornecer pó de ferro para aumento da taxa de deposição.",
    "O fluxo protege a poça de fusão, fornece elementos de liga e elementos para estabilização do arco, bem como elementos para desoxidação, dessulfuração e desfosforização do metal de solda.",
    "a soldagem por arco submerso é muito adequada para fazer passes de raiz sem cobre-junta (mata-junta), mas só na posição plana."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à geração de calor para se conseguir a soldagem por resistência, é correto afirmar que:",
    answers: ["A soldagem por resistência faz uso principalmente do calor gerado na resistência de contato entre os eletrodos e as superfícies do material a soldar, que se difunde para as partes a unir.",
    "A soldagem por resistência se baseia na geração de calor por efeito Peltier entre as superfícies de contato chapa-chapa.",
    "A geração de calor se dá pela resistência à passagem de corrente essencialmente ao longo da espessura das chapas, que se difunde para a interface a ser unida.",
    "A geração de calor se dá essencialmente pela resistência à passagem de corrente na interface das chapas."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à soldagem de topo por faiscamento (Flash Welding - FW), é possível afirmar que:",
    answers: ["A FW deve ser aplicada no lugar da soldagem a topo por resistência quando um dos materiais tiver alta dureza.",
    "A FW deve ser aplicada no lugar da soldagem a topo por resistência quando a seção transversal de pelo menos uma das peças for muito grande.",
    "A união no processo FW se dá exclusivamente por difusão a quente, não exigindo a aplicação de pressão entre as partes.",
    "O excesso de metal (rebarba) resultante da pressão aplicada não deve ser removido após a soldagem, pois esta rebarba é que garante a resistência mecânica da junta. "],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação aos processos de soldagem por resistência, assinale a alternativa correta:",
    answers: ["Dá-se o nome de efeito shunt à fuga de corrente de um ponto para um ponto vizinho próximo.",
    "Quanto maior as espessuras das chapas, menor o tempo para soldagem graças ao aquecimento por efeito Joule.",
    "Quanto maior a força nas pinças, maior o aquecimento na resistência de contato entre as chapas.",
    "Quanto melhor o contato eletrodo-superfície da chapa, maior o tempo de soldagem devido ao menor aquecimento."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação aos processos de soldagem por resistência, assinale a alternativa correta:",
    answers: ["Quanto maior as espessuras das chapas, menor o tempo para soldagem graças ao aquecimento por efeito Joule.",
    "Dá-se o nome de endentação à depressão observada em um corte transversal de uma junta sobreposta executada por soldagem a ponto por resistência.",
    "Quanto maior a força nas pinças, maior o aquecimento na resistência de contato entre as chapas.",
    "Quanto melhor o contato eletrodo-superfície da chapa, maior o tempo de soldagem devido ao menor aquecimento."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação aos processos de soldagem por resistência, assinale a alternativa correta:",
    answers: ["Quanto maior as espessuras das chapas, menor o tempo para soldagem graças ao aquecimento por efeito Joule.",
    "Quanto maior a força nas pinças, maior o aquecimento na resistência de contato entre as chapas.",
    "A contagem de tempo em processos de soldagem por resistência que usam corrente alternada é feita em ciclos, dependente da frequência da rede elétrica.",
    "Quanto melhor o contato eletrodo-superfície da chapa, maior o tempo de soldagem devido ao menor aquecimento."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação aos processos de soldagem por resistência, assinale a alternativa correta:",
    answers: ["Quanto maior as espessuras das chapas, menor o tempo para soldagem graças ao aquecimento por efeito Joule.",
    "Quanto maior a força nas pinças, maior o aquecimento na resistência de contato entre as chapas.",
    "Quanto melhor o contato eletrodo-superfície da chapa, maior o tempo de soldagem devido ao menor aquecimento.",
    "Caso exista uma formação do ponto de solda pequeno e que não seja possível alterar a corrente do processo, a primeira indicação é aumentar o tempo de soldagem para aumentar o tamanho do ponto."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao corte com eletrodo de grafite (arco-grafite), pode-se afirmar que:",
    answers: ["O processo utiliza um jato de gás inerte para remoção do metal fundido.",
    "O processo utiliza mais comumente um eletrodo de grafite revestido de cobre.",
    "No corte de aços, a polaridade recomendada é de corrente contínua eletrodo negativo. ",
    "O acabamento da goivagem do processo arco grafite é melhor de que no caso da goivagem por plasma."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao corte com eletrodo de grafite (arco-grafite), pode-se afirmar que:",
    answers: ["O processo utiliza um jato de gás inerte para remoção do metal fundido.",
    "No corte de aços, a polaridade recomendada é de corrente contínua eletrodo negativo. ",
    "O acabamento da goivagem do processo arco grafite é melhor de que no caso da goivagem por plasma.",
    "O processo utiliza um jato de ar comprimido para remoção do metal fundido."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao corte com eletrodo de grafite (arco-grafite), pode-se afirmar que:",
    answers: ["É um processo muito ruidoso e que gera muitos fumos.",
    "O processo utiliza um jato de gás inerte para remoção do metal fundido.",
    "No corte de aços, a polaridade recomendada é de corrente contínua eletrodo negativo. ",
    "O acabamento da goivagem do processo arco grafite é melhor de que no caso da goivagem por plasma."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma das limitações da soldagem por resistência elétrica a ponto e por costura é:",
    answers: ["Baixa repetibilidade e confiabilidade das propriedades das soldas.",
    "Limitada a juntas sobrepostas.",
    "São os processos lentos.",
    "Precisa-se de um operador bem treinado."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Quanto aos métodos de aplicação dos processos de soldagem, e respectivas terminologias consagradas, a seguinte afirmação é verdadeira:",
    answers: ["Soldagem semi-automática é aquela em que a movimentação da tocha é feita pelo soldador e o arame é alimentado por um sistema motorizado.",
    "Soldagem semi-automática é aquela em que a tocha é fixa e o metal de adição é alimentado por um sistema motorizado.",
    "Controle adaptativo para manutenção do comprimento de arco é aquele em que o soldador adapta a distância bico de contato-peça para cada diâmetro de eletrodo.",
    "Um robô realiza soldagem semi-automática, pois a trajetória é traçada por programação manual de um operador de robô."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Quanto aos métodos de aplicação dos processos de soldagem, e respectivas terminologias consagradas, a seguinte afirmação é verdadeira:",
    answers: ["Soldagem semi-automática é aquela em que a tocha é fixa e o metal de adição é alimentado por um sistema motorizado.",
    "Controle adaptativo para manutenção do comprimento de arco é aquele em que o soldador adapta a distância bico de contato-peça para cada diâmetro de eletrodo.",
    "Soldagem manual é aquele em que toda a operação (alimentação de metal de adição, posicionamento da tocha e de seu acionamento, outras) é realizada e controlada manualmente pelo soldador.",
    "Um robô realiza soldagem semi-automática, pois a trajetória é traçada por programação manual de um operador de robô."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Quanto aos métodos de aplicação dos processos de soldagem, e respectivas terminologias consagradas, a seguinte afirmação é verdadeira:",
    answers: ["Soldagem semi-automática é aquela em que a tocha é fixa e o metal de adição é alimentado por um sistema motorizado.",
    "Controle adaptativo para manutenção do comprimento de arco é aquele em que o soldador adapta a distância bico de contato-peça para cada diâmetro de eletrodo.",
    "Um robô realiza soldagem semi-automática, pois a trajetória é traçada por programação manual de um operador de robô.",
    "Soldagem automática é caracterizada pelo controle automático de praticamente todas as operações necessárias (o uso de sensores, a possibilidade de programar o processo indicam claramente um processo de soldagem automático)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual pode ser um dos motivos para aumentar o nível de mecanização dos processos de soldagem?",
    answers: ["Falta de soldadores treinados para soldagem manual e semi-automática.",
    "Reduzir os custos de fabricação, especialmente na produção de menor escala. ",
    "Otimizar a escolha dos parâmetros de soldagem.",
    "Reduzir os custos das operações preparativos para a soldagem."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual pode ser um dos motivos para aumentar o nível de mecanização dos processos de soldagem?",
    answers: ["Reduzir os custos de fabricação, especialmente na produção de menor escala. ",
    "Necessidade de aumentar a velocidade de soldagem.",
    "Otimizar a escolha dos parâmetros de soldagem.",
    "Reduzir os custos das operações preparativos para a soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual pode ser um dos motivos para aumentar o nível de mecanização dos processos de soldagem?",
    answers: ["Reduzir os custos de fabricação, especialmente na produção de menor escala. ",
    "Otimizar a escolha dos parâmetros de soldagem.",
    "Reduzir os riscos à saúde dos soldadores e, assim, aumentar a segurança em soldagem. ",
    "Reduzir os custos das operações preparativos para a soldagem."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É correto dizer em relação à brasagem fraca e forte:",
    answers: ["Qualquer que seja o processo, o efeito da molhabilidade estará presente.",
    "Qualquer que seja a junta, o efeito capilar estará presente.",
    "O efeito capilar só atua em brasagem fraca, na forte a adição de metal é feita por gravidade.",
    "Quanto maior a folga, mais fácil o efeito capilar e maior a resistência da união brasada."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É correto dizer em relação à brasagem fraca e forte:",
    answers: ["Qualquer que seja a junta, o efeito capilar estará presente.",
    "O efeito capilar aumenta com a temperatura.",
    "O efeito capilar só atua em brasagem fraca, na forte a adição de metal é feita por gravidade.",
    "Quanto maior a folga, mais fácil o efeito capilar e maior a resistência da união brasada."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma vantagem da união por brasagem em relação à soldagem por fusão:",
    answers: ["Possibilita de executar qualquer tipo de junta (de topo, em ângulo, sobrepostas e outras).",
    "Várias peças podem ser produzidas de uma vez (processamento em batelada).",
    "Mais calor (por ser um processo mais lento), porém menor temperatura são demandados do que em soldagem por um mesmo método de aquecimento.",
    "Metal de adição é de menor custo."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma vantagem da união por brasagem em relação à soldagem por fusão:",
    answers: ["Possibilita de executar qualquer tipo de junta (de topo, em ângulo, sobrepostas e outras).",
    "Mais calor (por ser um processo mais lento), porém menor temperatura são demandados do que em soldagem por um mesmo método de aquecimento.",
    "Grande precisão dimensional das peças produzidas.",
    "Metal de adição é de menor custo."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma vantagem da união por brasagem em relação à soldagem por fusão:",
    answers: ["Possibilita de executar qualquer tipo de junta (de topo, em ângulo, sobrepostas e outras).",
    "Mais calor (por ser um processo mais lento), porém menor temperatura são demandados do que em soldagem por um mesmo método de aquecimento.",
    "Metal de adição é de menor custo.",
    "Simples para a união de grandes áreas."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma vantagem da união por brasagem em relação à soldagem por fusão:",
    answers: ["Pequena ou nenhuma necessidade de acabamento posterior.",
    "Possibilita de executar qualquer tipo de junta (de topo, em ângulo, sobrepostas e outras).",
    "Mais calor (por ser um processo mais lento), porém menor temperatura são demandados do que em soldagem por um mesmo método de aquecimento.",
    "Metal de adição é de menor custo."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma vantagem da união por brasagem em relação à soldagem por fusão:",
    answers: ["Possibilita de executar qualquer tipo de junta (de topo, em ângulo, sobrepostas e outras).",
    "Permite a união de peças de pequenas dimensões e de difícil acesso.",
    "Mais calor (por ser um processo mais lento), porém menor temperatura são demandados do que em soldagem por um mesmo método de aquecimento.",
    "Metal de adição é de menor custo."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma vantagem da soldagem por fusão em relação à brasagem:",
    answers: ["Capacidade de preservar revestimentos no metal de base (sem queima deles).",
    "Praticamente sem limitações sobre a dimensão das peças.",
    "Simples para a união de grandes áreas.",
    "Menores: tempo de operação, consumo de energia, modificação da estrutura do metal, tensão de resfriamento e deformação (menores problemas de tensões residuais)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma vantagem da soldagem por fusão em relação à brasagem:",
    answers: ["Capacidade de preservar revestimentos no metal de base (sem queima deles).",
    "Possibilita de executar qualquer tipo de junta (de topo, em ângulo, sobrepostas e outras).",
    "Simples para a união de grandes áreas.",
    "Menores: tempo de operação, consumo de energia, modificação da estrutura do metal, tensão de resfriamento e deformação (menores problemas de tensões residuais)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma vantagem da soldagem por fusão em relação à brasagem:",
    answers: ["Capacidade de preservar revestimentos no metal de base (sem queima deles).",
    "Simples para a união de grandes áreas.",
    "Menor preparação das partes.",
    "Menores: tempo de operação, consumo de energia, modificação da estrutura do metal, tensão de resfriamento e deformação (menores problemas de tensões residuais)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma vantagem da soldagem por fusão em relação à brasagem:",
    answers: ["Capacidade de preservar revestimentos no metal de base (sem queima deles).",
    "Simples para a união de grandes áreas.",
    "Menores: tempo de operação, consumo de energia, modificação da estrutura do metal, tensão de resfriamento e deformação (menores problemas de tensões residuais).",
    "Na maioria dos casos, não é necessário a utilização de fluxo (desoxidante)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma vantagem da soldagem por fusão em relação à brasagem:",
    answers: ["Metal de adição de menor custo.",
    "Capacidade de preservar revestimentos no metal de base (sem queima deles).",
    "Simples para a união de grandes áreas.",
    "Menores: tempo de operação, consumo de energia, modificação da estrutura do metal, tensão de resfriamento e deformação (menores problemas de tensões residuais)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação aos processos de soldagem por resistência, é correto dizer que:",
    answers: ["São processos de soldagem por resistência: soldagem a ponto; soldagem por costura; soldagem por projeção; soldagem por fricção.",
    "A soldagem por costura é conseguida pela colocação de ressaltos espaçados no disco, para evitar pontos contínuos.",
    "A soldagem por resistência faz uso do calor gerado na resistência entre os eletrodos e as superfícies do metal a soldar.",
    "Dá-se o nome de indentação à variação dimensional na direção da espessura da chapa causada pela força do eletrodo e pelo calor."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação às definições mais utilizadas no jargão da soldagem, assinale a alternativa correta.",
    answers: ["Qualquer processo de soldagem por fusão pode ser realizado na versão automática, semi-automática ou manual.",
    "Na soldagem automática a alimentação do metal de adição e o deslocamento do cabeçote são mecanizados, mas o posicionamento, acionamento do equipamento e a supervisão são sob a responsabilidade de um operador.",
    "Soldagem semi-automática é aquela com a alimentação de metal de adição feita automaticamente por um motor, mas com a translação da fonte de calor ao longo da junta sendo executada por uma máquina não automatizada.",
    "O processo MIG pode ser operado tanto manualmente como semi-automaticamente."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação às definições mais utilizadas no jargão da soldagem, assinale a alternativa correta.",
    answers: ["Qualquer processo de soldagem por fusão pode ser realizado na versão automática, semi-automática ou manual.",
    "Soldagem semi-automática é aquela com a alimentação de metal de adição feita automaticamente por um motor, mas com a translação da fonte de calor ao longo da junta sendo executada por uma máquina não automatizada.",
    "Na soldagem manual, toda a operação (alimentação do metal de adição e translação da fonte de calor ao longo da junta) é realizada e controlada manualmente pelo soldador.",
    "O processo MIG pode ser operado tanto manualmente como semi-automaticamente."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação às definições mais utilizadas no jargão da soldagem relativo à operacionalidade dos processos de soldagem a arco, assinale a alternativa correta:",
    answers: ["Na soldagem mecanizada tanto a alimentação do metal de adição quanto o deslocamento da tocha são mecanizados, sendo que a supervisão da operação está sob a responsabilidade de um operador de soldagem.",
    "Soldagem semiautomática é aquela com mecanização da translação da fonte de calor ao longo da junta, mas com alimentação de metal de adição sendo executada pelo soldador.",
    "Soldagem semiautomática é aquela com mecanização da alimentação de metal de adição, mas com translação da fonte de calor ao longo da junta sendo executada tanto pelo operador como por uma máquina.",
    "Um robô realiza soldagem semi-automática, pois a trajetória é traçada por programação manual de um operador de robô."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Quanto aos métodos de aplicação dos processos de soldagem, e respectivas terminologias consagradas, a seguinte afirmação é verdadeira:",
    answers: ["Soldagem semi-automática é aquela com a alimentação de metal de adição feita automaticamente por um motor, mas com a translação da fonte de calor ao longo da junta sendo executada por uma máquina não automatizada.",
    "O processo MIG pode ser operado tanto manualmente como semi-automaticamente.",
    "Soldagem manual é aquele em que toda a operação (alimentação de metal de adição, posicionamento da tocha e de seu acionamento, outras) é realizada e controlada manualmente pelo soldador.",
    "Um robô realiza soldagem semi-automática, pois a trajetória é traçada por programação manual de um operador de robô."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em uma fábrica, aponte o tipo adequado de alimentação no primário para fontes de energia de soldagem do tipo eletromagnéticas (transformadores e transformadores-retificadores):",
    answers: ["Ligação monofásica, pois fontes deste tipo não sobrecarregam a rede elétrica.",
    "Ligação trifásica, pois fontes deste tipo carregam praticamente por igual todas as três fases da rede elétrica trifásica.",
    "Ligação monofásica, pois sempre é possível encontrar pelo menos uma fase com energia na rede elétrica trifásica.",
    "Ligação monofásica, pois fontes trifásicos dão um maior risco de confundir as fases quando sendo ligadas à rede elétrica trifásica."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é a fonte de calor na soldagem por centelhamento?",
    answers: ["Resistência de contato entre projeções superficiais adjacentes que são fundidas por altas densidades de corrente (centelhas) e expelidas durante a união.",
    "Resistência de contato entre projeções superficiais adjacentes que são fundidas e mescladas pela pressão aplicada, sem que haja qualquer expulsão (superfícies permanentes).",
    "Resistência das peças a serem unidas.",
    "Somente pelo arco elétrico que se move entre as projeções das superfícies estreitamente espaçadas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Comparado ao processo MIG/MAG com arames macisos, a soldagem com arame-eletrodo tubular (FCAW) pode oferecer:",
    answers: ["uma escória que mantém o metal da poça de fusão no lugar.",
    "melhor molhabilidade do metal de base na soldagem de ligas de alumínio.",
    "mais baixa geração de respingos.",
    "possibilidade de soldar chapas mais finas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sem qualquer consideração metalúrgica, como obter uma transferência metálica por gotas finas ao usar o processo MMA/SMAW (111)?",
    answers: ["Usando eletrodos celulósicos em vez dos rutílicos.",
    "Usando eletrodos rutílicos em vez dos básicos.",
    "Aumentando a tensão do arco.",
    "Diminuindo a corrente de soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É preciso soldar um aço carbono com limite de escoamento de 355 MPa, o carbono equivalente é de 0,43 (máx.) e o teor de carbono é de 0,18 (máx.). A construção é altamente restrita. A espessura da placa é superior a 30 mm. Qual seria sua escolha do tipo de eletrodo revestido?",
    answers: ["Eletrodos rutílicos.",
    "Eletrodos básicos.",
    "Eletrodos ácidos.",
    "Eletrodos celulósicos."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Um sistema robótico para soldagem a arco possui um sensor de contato (sensor de bocal de gás, como exemplo). Para qual das seguintes tarefas ele pode ser usado?",
    answers: ["Para buscar o ponto inicial e também o ponto final de uma solda de filete.",
    "Para buscar o ponto inicial e também o ponto final de uma solda de topo.",
    "\"Para controlar a distância \"\"Bico de contato - peça\"\".\"",
    "Para rastreamento da linha de junta durante a soldagem."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação à geração de calor no processo de soldagem por resistência a ponto, é correto afirmar:",
    answers: ["A resistência de maior valor no processo de soldagem a ponto é a resistência da chapa.",
    "Quanto maior a força nas pinças, maior o aquecimento na resistência de contato entre as chapas.",
    "A rigor, o calor gerado na interface chapa-chapa é pela passagem de corrente por uma resistência de contato e não por efeito Joule.",
    "A geração de calor por efeito Joule ao longo da espessura é mínimo e não se necessita preocupar com este aspecto."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação à geração de calor no processo de soldagem por resistência a ponto, é correto afirmar:",
    answers: ["Quanto maior as espessuras das chapas, menor o tempo para soldagem graças ao aquecimento por efeito Joule.",
    "Quanto maior a força nas pinças, maior o aquecimento na resistência de contato entre as chapas.",
    "A resistência de maior valor no processo de soldagem a ponto é a resistência de contato entre as chapas.",
    "Quanto melhor o contato eletrodo/superfície da chapa, maior o tempo de soldagem devido ao menor aquecimento."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Como se consegue a alta concentração de energia no processo PAW?",
    answers: ["Utilizando-se corrente contínua com eletrodo na polaridade negativa.",
    "Pela constrição do arco (orifício do bocal-constritor).",
    "Pelo aumento da vazão do gás de plasma.",
    "Utilizando-se uma fonte com alta tensão em vazio."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Para quais tipos de juntas a soldagem por aluminotermia é mais indicada?",
    answers: ["Juntas de topo de grande espessura seções complexas, em que se demanda forma final moldada. ",
    "Soldagem longitudinal em tubos.",
    "Soldagem de tubos na fabricação de trocadores de calor.",
    "Soldagem de prisioneiros em uma chapa."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Entre os processos de corte térmico, qual processo produz a menor zona afetada pelo calor em virtude de suas características?",
    answers: ["Oxicorte.",
    "Goivagem por arco-grafite.",
    "Corte Plasma.",
    "Corte Laser."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre o corte a plasma, é correto afirmar:",
    answers: ["Para espessuras até 15 mm a largura do corte a plasma é maior do que aquela obtida via corte oxi-combustível.",
    "Os principais gases utilizados são o ar comprimido e nitrogênio.",
    "O corte a plasma é um tipo de corte por oxidação e, durante o processo, o material é oxidado pelo jato de plasma e “soprado” utilizando o próprio jato.",
    "Graças ao princípio de corte por oxidação (sem chegar a fundir o metal a ser cortado), o acabamento das bordas de corte é muito liso. "],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre o corte a plasma, é correto afirmar:",
    answers: ["Para espessuras até 15 mm a largura do corte a plasma é maior do que aquela obtida via corte oxi-combustível.",
    "O corte a plasma é um tipo de corte por oxidação e, durante o processo, o material é oxidado pelo jato de plasma e “soprado” utilizando o próprio jato.",
    "O corte a plasma é um processo por fusão; o metal é fundido pelo arco e “soprado” pelo jato plasma.",
    "Graças ao princípio de corte por oxidação (sem chegar a fundir o metal a ser cortado), o acabamento das bordas de corte é muito liso. "],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre o corte a plasma, é correto afirmar:",
    answers: ["Para espessuras até 15 mm a largura do corte a plasma é maior do que aquela obtida via corte oxi-combustível.",
    "O corte a plasma é um tipo de corte por oxidação e, durante o processo, o material é oxidado pelo jato de plasma e “soprado” utilizando o próprio jato.",
    "Graças ao princípio de corte por oxidação (sem chegar a fundir o metal), o acabamento das bordas de corte é muito liso. ",
    "O corte a plasma pode ser utilizado para todos os materiais metálicos passíveis de fusão, incluindo aços alta-liga, alumínio e suas ligas e cobre e suas ligas."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação aos processos de soldagem por resistência, é correto dizer que:",
    answers: ["São processos da classe de soldagem por resistência: soldagem a ponto por resistência; soldagem por costura; soldagem por projeção; soldagem por fricção.",
    "A soldagem por costura é conseguida pela colocação de ressaltos espaçados no disco, para evitar pontos contínuos.",
    "A soldagem por resistência faz uso principalmente do calor gerado na resistência entre os eletrodos e as superfícies do material a soldar.",
    "Uma lente de soldagem é formada pela parte fundida e parte caldeada na interface entre chapas a soldar."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à brasagem, é correto dizer:",
    answers: ["A brasagem fraca só pode ser feita manualmente (usando a ferro de solda).",
    "A brasagem é favorecida quando se usa junta do tipo sobreposta (requisito de uma grande superfície de contato).",
    "Não é possível unir materiais dissimilares.",
    "A brasagem forte ou Solda-brasagem (“brazing”) é conseguida só se usando o efeito capilar."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à brasagem, é correto dizer:",
    answers: ["A brasagem fraca só pode ser feita manualmente (usando a ferro de solda).",
    "Não é possível unir materiais dissimilares.",
    "Uma junta brasada apresenta, normalmente, baixa resistência sob elevadas temperaturas de trabalho.",
    "A brasagem forte ou Solda-brasagem (“brazing”) é conseguida só se usando o efeito capilar."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à soldagem por fricção (FRW), é verdadeira a seguinte afirmativa:",
    answers: ["É um processo de soldagem em estado sólido, onde a coalescência é resultado da aplicação de calor, gerado pelo atrito sob pressão.",
    "Neste processo de soldagem, é necessário que ambas as peças entrarem em rotação aposto, razão para o alto custo dos equipamentos.",
    "O processo não pode ser totalmente automatizado.",
    "Uma grande limitação do processo é que ele não pode ser usado para a soldagem de metais dissimilares."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à soldagem por fricção (FRW), é verdadeira a seguinte afirmativa:",
    answers: ["Neste processo de soldagem, é necessário que ambas as peças entrarem em rotação aposto, razão para o alto custo dos equipamentos.",
    "É a soldagem autógena (sem metal de adição).",
    "O processo não pode ser totalmente automatizado.",
    "Uma grande limitação do processo é que ele não pode ser usado para a soldagem de metais dissimilares."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à soldagem por fricção (FRW), é verdadeira a seguinte afirmativa:",
    answers: ["As peças a serem unidas entram em contato entre si só após atingir a temperatura do estado plástico, o que facilita a união pelo esmagamento/forjamento.",
    "Uma das peças a unir tem que entrar em rotação.",
    "Só pode ser utilizada para metais não-ferrosos, como o alumínio.",
    "Uma grande limitação do processo é que ele não pode ser usado para a soldagem de metais dissimilares."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta sobre a soldagem TIG:",
    answers: ["Possui baixo rendimento térmico, pois o gás de proteção dissipa muita potência elétrica, e, assim, comparativamente aos outros processos de soldagem na mesma corrente, impõe menos calor na chapa.",
    "No processo TIG, ao contrário de outros processos de soldagem, não acontecem reações metal-gás significantes, não produzindo escória.",
    "Possui baixa capacidade de produção, pois é um processo manual e, no máximo, semi-automático.",
    "Possui alto rendimento térmico, pois a potência elétrica do arco não é despendida para a fusão do eletrodo."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta sobre a soldagem TIG:",
    answers: ["Possui baixo rendimento térmico, pois o gás de proteção dissipa muita potência elétrica, e, assim, comparativamente aos outros processos de soldagem na mesma corrente, impõe menos calor na chapa.",
    "Possui baixa capacidade de produção, pois é um processo manual e, no máximo, semi-automático.",
    "O gás de proteção utilizado no processo TIG é inerte, pois gases oxidantes reagem com o eletrodo de Tungstênio.",
    "Possui alto rendimento térmico, pois a potência elétrica do arco não é despendida para a fusão do eletrodo."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma das vantagens da soldagem por resistência elétrica é:",
    answers: ["Não tem limitação de espessura de chapas a serem soldadas. ",
    "Altas taxas de produção.",
    "Não representa nenhum risco para saúde do operador (não tem arco e a tensão de trabalho é muito baixa).",
    "Consome pouca energia elétrica (tensão de trabalho é muito baixa)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma das vantagem da soldagens por resistência elétrica é:",
    answers: ["Facilidade de mecanizar ou automatizar.",
    "Não tem limitação de espessura de chapas a serem soldadas. ",
    "Não representa nenhum risco para saúde do operador (não tem arco e a tensão de trabalho é muito baixa).",
    "Consome pouca energia elétrica (tensão de trabalho é muito baixa)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma das vantagens da soldagem por resistência elétrica é:",
    answers: ["Não tem limitação de espessura de chapas a serem soldadas. ",
    "Não representa nenhum risco para saúde do operador (não tem arco e a tensão de trabalho é muito baixa).",
    "Consome pouca energia elétrica (tensão de trabalho é muito baixa).",
    "Qualificação do operador pode ser mais baixa do que na soldagem a arco."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma das vantagens da soldagem por resistência elétrica é:",
    answers: ["Não tem limitação de espessura de chapas a serem soldadas. ",
    "Não representa nenhum risco para saúde do operador (não tem arco e a tensão de trabalho é muito baixa).",
    "Para alguns processos (por exemplo, soldagem a ponto), influência do ar sobre as peças aquecidas é desprezível (aquecimento de dentro para fora), não requerendo proteção.",
    "Consome pouca energia elétrica (tensão de trabalho é muito baixa)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual processo de corte você selecionaria, pensando estruturar uma empresa de grande porte e alta produção para cortar chapas de aço carbono A36 de 55 mm de espessura, com melhor acabamento possível?",
    answers: ["Plasma ar comprimido (convencional).",
    "Oxi-combustível.",
    "Laser.",
    "Plasma com Ar+N2."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual processo de corte você selecionaria, pensando estruturar uma empresa de pequeno porte e baixa produção para cortar chapas de liga de alumínio de 2 mm de espessura, com melhor acabamento possível?",
    answers: ["Oxi-combustível.",
    "Plasma a ar comprimido.",
    "Laser.",
    "Plasma com Ar+N2."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma das limitações da soldagem por resistência elétrica a ponto, por ressalto e por costura é:",
    answers: ["Alto investimento e baixa portabilidade de equipamentos.",
    "Baixa repetibilidade e confiabilidade das propriedades das soldas.",
    "São os processos lentos.",
    "Precisa-se de um operador bem treinado."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"De acordo com os sistemas de classificação dos aços pela ABNT, AISI e pelo sistema UNS, os aços ABNT 1040, AISI 8640 e UNS G43040:",
    answers: ["têm todos 0,4% de carbono.",
    "os aços ABNT 1040 e AISI 8640 têm 0,4% de carbono e UNS G43040 tem 0,3% de carbono.",
    "os aços ABNT 1040 e UNS G43040 têm 0,4% de carbono e AISI 8640 tem 0,6% de carbono.",
    "têm todos de 0,1% até 0,4% de carbono."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"De acordo com a norma ISO/TR 15608, os aços temperados pertencem ao grupo de materiais",
    answers: ["1",
    "2",
    "3",
    "4"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A soldagem a frio de ferro fundido é obtida:",
    answers: ["Com muito baixo pré-aquecimento.",
    "  Sem o uso de pré-aquecimento.",
    "  Sem o uso de pré-aquecimento durante a soldagem.",
    "Com pré-aquecimento aplicado após a soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A soldagem a quente de ferro fundido é obtida:",
    answers: ["Com o uso de pré-aquecimento.",
    "  Sem o uso de pré-aquecimento.",
    "  Com o uso de pós-aquecimento.",
    "Com pré-aquecimento aplicado após a soldagem."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Trincas na zona afetada pelo calor ao soldar seções grossas da chapa de aço ao carbono podem ser causadas por:",
    answers: ["Pré-aquecimento exagerado.",
    "Taxa de resfriamento da solda rápida demais.",
    "Uso de eletrodos revestidos do tipo 7016.",
    "Velocidade de soldagem muito baixa."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Trincas de liquação em aços não ligados ocorrem principalmente em:",
    answers: ["zona afetada pelo calor;",
    "zona fundida;",
    "linha de fusão;",
    "metal de base."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Trincas de solidificação nos aços ocorrem principalmente na:",
    answers: ["zona afetada pelo calor;",
    "zona fundida;",
    "linha de fusão;",
    "metal de base."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual processo de união provavelmente seria usado quando o revestimento fosse uma combinação de folhas de vários metais?",
    answers: ["Laminação a quente.",
    "Soldagem",
    "Fundição",
    "Soldagem por explosão."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes propriedades é verdadeira para ferro fundido cinzento?",
    answers: ["Baixa resistência ao desgaste.",
    "Baixa capacidade de amortecimento",
    "Boa usinabilidade.",
    "Ponto de fusão relativamente alto."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O aço laminado a quente pode ser distinguido do aço laminado a frio por:",
    answers: ["Acabamento brilhante.",
    "Ter maior dureza.",
    "Ter uma carepa preta em sua superfície.",
    "Ser sempre fornecido em chapas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A soldagem de níquel e ligas de níquel geralmente requer:",
    answers: ["procedimentos semelhantes aos dos aços inoxidáveis austeníticos;",
    "procedimentos semelhantes aos dos aços inoxidáveis ferríticos.",
    "procedimentos semelhantes aos dos aços inoxidáveis martensíticos.",
    "procedimentos semelhantes aos dos aços inoxidáveis duplex."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes opções ajudaria evitar a oxidação do cordão de aço inoxidável que está fora da zona de arco?",
    answers: ["\"Inclinando a tocha ainda mais na técnica \"\"puxando\"\". \"",
    "Aplicando um gás de purga naquela região da solda.",
    "Aumentando a vazão de gás.",
    "Adicionando nitrogênio ao gás de proteção."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"\"Oxidação ou \"\"efeito de açúcar\"\" em soldas de aço inoxidável é causada por:\"",
    answers: ["Proteção insuficiente.",
    "Alta aporte de calor.",
    "Velocidade de soldagem muito baixa.",
    "Corrente muito alta."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O uso do pré-aquecimento tenderá a:",
    answers: ["Produzir uma maior dureza da zona afetada pelo calor.",
    "Aumentar a tendência de produção de martensita na zona afetada pelo calor.",
    "Reduzir a zona afetada pelo calor.",
    "Diminuir a taxa de resfriamento."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O uso do pré-aquecimento tenderá a:",
    answers: ["Produzir uma maior dureza da zona afetada pelo calor.",
    "Reduzir a zona afetada pelo calor.",
    "Reduzir a tendência de produção de martensita na zona afetada pelo calor.",
    "Aumentar a tendência de produção de martensita na zona afetada pelo calor."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O uso do pré-aquecimento tenderá a:",
    answers: ["Reduzir a zona afetada pelo calor.",
    "Produzir uma menor dureza da zona afetada pelo calor.",
    "Produzir uma maior dureza da zona afetada pelo calor.",
    "Aumentar a tendência de produção de martensita na zona afetada pelo calor."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O uso do pré-aquecimento tenderá a:",
    answers: ["Aumentar a zona afetada pelo calor.",
    "Reduzir a zona afetada pelo calor. ",
    "Aumentar a tendência de produção de martensita na zona afetada pelo calor.",
    "Produzir uma maior dureza da zona afetada pelo calor."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual é o objetivo principal do pré-aquecimento na soldagem?",
    answers: ["Aumentar a eficiência de produção de soldagem (a taxa de fusão).",
    "Reduzir a distorção.",
    "Reduzir a zona afetada pelo calor.",
    "Reduzir a taxa de resfriamento da peça."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual é o objetivo principal do pré-aquecimento na soldagem?",
    answers: ["Aumentar a eficiência de produção de soldagem (a taxa de fusão).",
    "Reduzir a distorção.",
    "Reduzir a zona afetada pelo calor.",
    "Reduzir o risco de fissuração."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O tratamento térmico de pós-aquecimento em uma junta soldada de aços:",
    answers: ["Visa permitir a difusão de O2 para o meio externo, diminuindo o teor de O2 residual;",
    "Visa permitir a difusão de H2 para o meio externo, diminuindo o teor de H2 residual;",
    "É aplicado em temperaturas entre 200 a 300 °C por períodos nunca superiores a 10 min para evitar deformação plástica;",
    "Permite a dissolução de inclusões da ZAC, prevenindo trincas de liquação."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Na construção de pontes, uma das vantagens de aços de alta resistência sobre aços estruturais comuns é:",
    answers: ["o fato que é mais fácil assegurar a proteção contra corrosão;",
    "maior módulo de Young;",
    "maior alongamento;",
    "maior tensão de escoamento."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Na construção de pontes, uma das vantagens de aços de alta resistência sobre aços estruturais comuns é:",
    answers: ["o fato que é mais fácil assegurar a proteção contra corrosão;",
    "maior módulo de Young;",
    "maior alongamento;",
    "menor temperatura de transição dúctil-frágil."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual é o fator que favorece ao crescimento dos grãos nas ZACs de juntas soldadas de aço?",
    answers: ["A troca da corrente contínua pela corrente alternada.",
    "A presença do H2 difusível.",
    "O pré-aquecimento.",
    "O aumento de número de passes. "],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual é o fator que favorece ao crescimento dos grãos nas ZACs de juntas soldadas de aço?",
    answers: ["A troca da corrente contínua pela corrente alternada.",
    "A presença do H2 difusível.",
    "Um aporte de calor mais alto.",
    "O aumento de número de passes. "],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes ligas é bem suscetível à fragilização induzida pelo hidrogênio?",
    answers: ["Aço com 0,38% de carbono.",
    "Aço inoxidável do tipo 18Cr 8Ni.",
    "Aço microligado Nb-V.",
    "Aço 9Cr-2Mo com adições de Nb e V."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes ligas é bem suscetível à fragilização induzida pelo hidrogênio?",
    answers: ["Aço baixa liga 2¼Cr 1Mo.",
    "Aço inoxidável do tipo 18Cr 8Ni.",
    "Aço microligado Nb-V.",
    "Aço 9Cr-2Mo com adições de Nb e V."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação ao tratamento térmico de pós-aquecimento em uma junta soldada de aços, é correto dizer:",
    answers: ["Visa reduzir a velocidade de resfriamento na região soldada, para minimizar a formação de microestruturas frágeis.",
    "Visa permitir a difusão de H2 para o meio cedente, diminuindo o teor de H2 residual",
    "Permite a dissolução de inclusões da ZAC, prevenindo trincas de liquação.",
    "Permite minimizar a formação de microestruturas frágeis na ZAC, evitando trinca de H2"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação ao tratamento térmico de pré-aquecimento em uma junta de aço, é correto dizer:",
    answers: ["Visa reduzir a velocidade de resfriamento na região soldada, para minimizar a formação de microestruturas frágeis;",
    "Visa permitir a difusão de H2 para o meio externo, diminuindo o teor de H2 residual;",
    "Permite a dissolução de inclusões da ZAC, prevenindo trincas de liquação;",
    "Permite o resfriamento mais rápido da região da ZAC, evitando trinca de H2."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes fatores deve ser levado em consideração na determinação da temperatura de pré-aquecimento para soldagem de aços C-Mn? ",
    answers: ["Tipo de chanfro.",
    "Posição de soldagem.",
    "Teores do fósforo e do enxofre.",
    "Aporte de calor."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes fatores deve ser levado em consideração na determinação da temperatura de pré-aquecimento para soldagem de aços C-Mn? ",
    answers: ["Tipo de chanfro.",
    "Posição de soldagem.",
    "Teores do fósforo e do enxofre.",
    "Carbono equivalente."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes fatores deve ser levado em consideração na determinação da temperatura de pré-aquecimento para soldagem de aços C-Mn? ",
    answers: ["Tipo de chanfro.",
    "Posição de soldagem.",
    "Teores do fósforo e do enxofre.",
    "Espessura da junta."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Devido, principalmente, a suas propriedades, aços ligados com 3-9% de Ni são usados:",
    answers: ["a temperaturas elevadas (por oferecerem resistência à fluência);",
    "as condições climáticas com temperaturas que oscilam de muito baixas até muito altas;",
    "a temperaturas de serviço inferiores a -60 °C;",
    "onde precisa-se alta resistência à corrosão."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Devido, principalmente, a suas propriedades, aços ligados com 3-9% de Ni são usados:",
    answers: ["a temperaturas elevadas (por oferecerem resistência à fluência);",
    "as condições climáticas com temperaturas que oscilam de muito baixas até muito altas;",
    "a temperaturas muito baixas (isto é, aplicações criogênicas).",
    "onde precisa-se alta resistência à corrosão."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes faixas de temperatura é geralmente utilizada para o alívio de tensões após soldagem de juntas de aço de 0,25% C?",
    answers: ["420 - 540 °C.",
    "600 - 650 °C.",
    "700 - 820 °C.",
    "870 - 980 °C."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ao soldar aço C/Mn, trincas de hidrogênio aparecem normalmente no/na:",
    answers: ["metal de solda;",
    "zona afetada pelo calor (ZAC);",
    "material de base fora da ZAC;",
    "\"zona de ligação \"\"metal fundido - ZAC\"\".\""],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A propriedade básica do aço que trabalha em temperaturas muito baixas é: ",
    answers: ["resistência à fratura frágil;",
    "resistência mecânica;",
    "dureza;",
    "não ser susceptível ao envelhecimento."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Os inibidores de corrosão são?",
    answers: ["as substâncias que podem reduzir a taxa de corrosão quando adicionadas a um determinado ambiente em quantidade determinada junto com um catalisador;",
    "substâncias que reduzem a taxa de corrosão de um material quando adicionadas a este material em quantidade determinada;",
    "as substâncias que podem reduzir a taxa de corrosão de um material quando adicionadas a este material em quantidade determinada junto com um catalisador;",
    "as substâncias que reduzem a taxa de corrosão quando adicionadas, mesmo em pequena concentração, ao ambiente corrosivo."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A soldabilidade do ferro fundido de grande espessura dá menos problemas quando se usa:",
    answers: ["Ferro fundido cinzento ferrítico;",
    "Ferro fundido cinzento comum;",
    "Ferro fundido nodular ferrítico;",
    "Ferro fundido maleável branco."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Por que o gás de proteção argônio puro não é apropriado para a soldagem de aço não ligado?",
    answers: ["O calor imposto é muito baixo.",
    "Este gás é muito caro.",
    "O arco se torna instável.",
    "Causa muitos respingos."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A adição de hélio no gás de proteção para soldagem de alumínio:",
    answers: ["aumenta a penetração;",
    "dá menos respingos;",
    "reduz a tensão do arco;",
    "reduz o calor imposto."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"As configurações de junta de topo de ligas de níquel são comumente:",
    answers: ["as mesmas que para aços carbono;",
    "as mesmas que para aços inoxidáveis;",
    "com ângulo de chanfro mais estreito do que para aços carbono;",
    "com ângulo de chanfro mais aberto do que para aços carbono;"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Inconel é normalmente usado para:",
    answers: ["aplicações em baixas temperaturas;",
    "aplicações de alta temperatura;",
    "aplicações de alto impacto;",
    "assegurar a resistência ao desgaste abrasivo."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A adição de mais de 6% de níquel aos aços inoxidáveis sempre:",
    answers: ["aumenta a resistência à corrosão;",
    "aumenta a resistência ao desgaste abrasivo;",
    "aumenta a dureza superficial;",
    "reduz a fissuração a quente na ZAC."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A adição de mais de 6% de níquel aos aços inoxidáveis sempre:",
    answers: ["aumenta a resistência ao impacto em temperaturas mais baixas;",
    "aumenta a resistência ao desgaste abrasivo;",
    "aumenta a dureza superficial;",
    "reduz a fissuração a quente na ZAC."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A adição de mais de 6% de níquel aos aços inoxidáveis sempre:",
    answers: ["melhora o desempenho em alta temperatura;",
    "aumenta a resistência ao desgaste abrasivo;",
    "aumenta a dureza superficial;",
    "reduz a fissuração a quente na ZAC."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O maior problema ao soldar aços inoxidáveis martensíticos é:",
    answers: ["crescimento de grãos na ZAC;",
    "precipitação de carboneto na ZAC;",
    "fissuração na ZAC;",
    "distorção."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em que faixa de temperaturas pode ocorrer a precipitação de carboneto na soldagem de aços inoxidáveis austeníticos?",
    answers: ["200 °C a 400 °C.",
    "300 °C a 500 °C.",
    "400 °C a 700 °C.",
    "450 °C a 850 °C."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ao soldar aços inoxidáveis austeníticos, a precipitação de carboneto pode ser evitada:",
    answers: ["mantendo a temperatura de interpasse alta o suficiente (500 °C a 600 °C);",
    "aplicando um pós-aquecimento (500 °C a 600 °C) durante, pelo menos, 1 hora;",
    "reduzindo a velocidade de soldagem;",
    "limitando o nível de carbono no metal de base."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ao soldar aços inoxidáveis austeníticos, a precipitação de carboneto pode ser evitada:",
    answers: ["mantendo a temperatura de interpasse alta o suficiente (500 °C a 600 °C);",
    "aplicando um pós-aquecimento (500 °C a 600 °C) durante, pelo menos, 1 hora;",
    "reduzindo a velocidade de soldagem;",
    "adicionando estabilizadores."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ao soldar aços inoxidáveis austeníticos, a precipitação de carboneto pode ser evitada:",
    answers: ["mantendo a temperatura de interpasse alta o suficiente (500 °C a 600 °C);",
    "aplicando um pós-aquecimento (500 °C a 600 °C) durante, pelo menos, 1 hora;",
    "reduzindo a velocidade de soldagem;",
    "usando um aporte térmico o baixo possível."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ao soldar aços inoxidáveis austeníticos, a precipitação de carboneto pode ser evitada:",
    answers: ["mantendo a temperatura de interpasse alta o suficiente (500 °C a 600 °C);",
    "aplicando um pós-aquecimento (500 °C a 600 °C) durante, pelo menos, 1 hora;",
    "reduzindo a velocidade de soldagem;",
    "aplicando o resfriamento rápido controlado."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Se uma liga de níquel de endurecimento por precipitação for soldada, que tipo de metal de adição deve ser selecionado?",
    answers: ["Um com alta ductilidade.",
    "Um que também é endurecido por precipitação.",
    "Um que é endurecido por solução sólida.",
    "Um com teor de carbono muito baixo."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Na soldagem MIG/MAG (GMAW) de ligas de níquel, qual gás de proteção é normalmente usado?",
    answers: ["CO2.",
    "Mistura argônio + CO2.",
    "Mistura argônio + O2.",
    "Argônio puro ou uma mistura de argônio + hélio."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Onde os materiais revestidos por cladeamento são usados?",
    answers: ["Onde a resistência à abrasão é necessária.",
    "Em aplicações criogênicas.",
    "Para estruturas leves.",
    "Onde é necessária alta ductilidade."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Onde os materiais revestidos por cladeamento são usados?",
    answers: ["Em aplicações de alta temperatura;",
    "Em aplicações criogênicas.",
    "Para estruturas leves.",
    "Onde é necessária alta ductilidade."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Onde os materiais revestidos por cladeamento são usados?",
    answers: ["Onde a resistência à corrosão é necessária.",
    "Em aplicações criogênicas.",
    "Para estruturas leves.",
    "Onde é necessária alta ductilidade."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação ao efeito de uma solda no desempenho à fratura de um componente, é correto afirmar que:",
    answers: ["as tensões residuais de solda tendem a ter um papel importante na nucleação e propagação de trincas na fratura frágil;",
    "uma junta soldada é uma descontinuidade que possibilita a interrupção (“arrest”) da propagação de trincas;",
    "Uma solda bem feita com o reforço dentro dos limites prescritos pela norma não implica em nenhuma deterioração da resistência dela à fratura.",
    "as tensões residuais de uma solda tendem a ter um papel fundamental no caso da ruptura de um componente por sobrecarga."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em relação ao efeito de uma solda no desempenho à fratura de um componente, é correto afirmar que:",
    answers: ["descontinuidades, como falta de fusão e de penetração, facilitam a nucleação de trincas;",
    "uma junta soldada é uma descontinuidade que possibilita a interrupção (“arrest”) da propagação de trincas;",
    "Uma solda bem feita com o reforço dentro dos limites prescritos pela norma não implica em nenhuma deterioração da resistência dela à fratura.",
    "as tensões residuais de uma solda tendem a ter um papel fundamental no caso da ruptura de um componente por sobrecarga."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Este fator não é considerado nas regras de cálculo da resistência à fadiga da maioria das normas, mas pode provocar alterações nas curvas S-N:",
    answers: ["tipo de chanfro da junta soldada;",
    "\"técnica de soldagem \"\"puxando\"\" ou \"\"empurrando\"\";\"",
    "o efeito da posição de soldagem;",
    "a espessura das chapas."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Este fator não é considerado nas regras de cálculo da resistência à fadiga da maioria das normas, mas pode provocar alterações nas curvas S-N:",
    answers: ["tipo de chanfro da junta soldada;",
    "\"técnica de soldagem \"\"puxando\"\" ou \"\"empurrando\"\";\"",
    "o efeito da posição de soldagem;",
    "o efeito do meio ambiente (por ex. ambientes agressivos)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Este fator não é considerado nas regras de cálculo da resistência à fadiga da maioria das normas, mas pode provocar alterações nas curvas S-N:",
    answers: ["tipo de chanfro da junta soldada;",
    "\"técnica de soldagem \"\"puxando\"\" ou \"\"empurrando\"\";\"",
    "o efeito da posição de soldagem;",
    "o efeito de técnicas de melhoria do perfil da junta (martelamento, adoçamento da margem do cordão por usinagem, passe suplementar de TIG (dressing), ...)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Este fator não é considerado nas regras de cálculo da resistência à fadiga da maioria das normas, mas pode provocar alterações nas curvas S-N:",
    answers: ["tipo de chanfro da junta soldada;",
    "\"técnica de soldagem \"\"puxando\"\" ou \"\"empurrando\"\";\"",
    "o efeito da posição de soldagem;",
    "a frequência com que os ciclos são aplicados."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"No dimensionamento de cordões de filete, pode-se afirmar que:",
    answers: ["A área efetiva é calculada como o produto da garganta efetiva e do comprimento de perna;",
    "O comprimento efetivo do cordão de filete não inclui o início e o fim da solda;",
    "A garganta efetiva é calculada como sendo a distância entre a raiz do cordão e a margem (concordância com o metal de base) do cordão;",
    "Segundo o EUROCODE 3, a tensão de cisalhamento na direção transversal do cordão de filete é mais importante do que na direção longitudinal;"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"No dimensionamento de cordões de filete, pode-se afirmar que:",
    answers: ["A área efetiva é calculada como o produto da garganta efetiva e do comprimento de perna;",
    "A área efetiva é calculada como o produto da garganta efetiva e do comprimento efetivo;",
    "A garganta efetiva é calculada como sendo a distância entre a raiz do cordão e a margem (concordância com o metal de base) do cordão;",
    "Segundo o EUROCODE 3, a tensão de cisalhamento na direção transversal do cordão de filete é mais importante do que na direção longitudinal;"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"No dimensionamento de cordões de filete, pode-se afirmar que:",
    answers: ["A área efetiva é calculada como o produto da garganta efetiva e do comprimento de perna;",
    "A garganta efetiva é calculada como sendo a distância entre a raiz do cordão e o lado externo do triângulo inscrito;",
    "A garganta efetiva é calculada como sendo a distância entre a raiz do cordão e a margem (concordância com o metal de base) do cordão;",
    "Segundo o EUROCODE 3, a tensão de cisalhamento na direção transversal do cordão de filete é mais importante do que na direção longitudinal;"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"No dimensionamento de cordões de filete, pode-se afirmar que:",
    answers: ["A área efetiva é calculada como o produto da garganta efetiva e do comprimento de perna;",
    "Segundo o EUROCODE 3, a tensão de cisalhamento na direção longitudinal do cordão de filete é importante;",
    "A garganta efetiva é calculada como sendo a distância entre a raiz do cordão e a margem (concordância com o metal de base) do cordão;",
    "Segundo o EUROCODE 3, a tensão de cisalhamento na direção transversal do cordão de filete é mais importante do que na direção longitudinal;"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"No dimensionamento de cordões de filete, pode-se afirmar que:",
    answers: ["A área efetiva é calculada como o produto da garganta efetiva e do comprimento de perna;",
    "O EUROCODE 3 especifica que as tensões residuais não precisam ser incluídas na verificação da resistência de uma solda;",
    "A garganta efetiva é calculada como sendo a distância entre a raiz do cordão e a margem (concordância com o metal de base) do cordão;",
    "Segundo o EUROCODE 3, a tensão de cisalhamento na direção transversal do cordão de filete é mais importante do que na direção longitudinal;"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em termos gerais, a vida à fadiga depende de:",
    answers: ["tipo de carregamento;",
    "processo de soldagem usado se MIG/MAG ou ER;",
    "tipo de gás de proteção usado;",
    "tamanho da estrutura."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em termos gerais, a vida à fadiga depende de:",
    answers: ["condição de superfície;",
    "processo de soldagem usado se MIG/MAG ou ER;",
    "tipo de gás de proteção usado;",
    "tamanho da estrutura."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em termos gerais, a vida à fadiga depende de:",
    answers: ["projeto da junta;",
    "processo de soldagem usado se MIG/MAG ou ER;",
    "tipo de gás de proteção usado;",
    "tamanho da estrutura."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A seção efetiva de uma solda de topo é determinada:",
    answers: ["calculando o produto da espessura do membro mais fino da junta com seu comprimento total do início até o fim da solda;",
    "calculando o produto da espessura do membro mais grosso da junta com seu comprimento descontando o início e o fim da solda;",
    "calculando o produto da espessura da chapa mais fina da junta com seu comprimento descontando o início e o fim da solda;",
    "calculando o produto da espessura da junta de solda com o comprimento. Os reforços da superfície e da raiz da solda são levados em consideração."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"No dimensionamento de soldas de topo pode-se afirmar que:",
    answers: ["A espessura efetiva de uma solda de topo de penetração total é a maior espessura das chapas conectadas;",
    "A espessura efetiva de uma solda de topo de penetração total é a menor espessura das chapas mais a altura do reforço;",
    "A espessura efetiva de uma solda de topo de penetração total é a menor espessura das chapas conectadas mais as alturas de reforço da superfície e da raiz;",
    "Soldas de topo, em geral, são mais eficientes do que soldas de filete da mesma resistência, pois requerem menos metal depositado."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"No dimensionamento de soldas de topo pode-se afirmar que:",
    answers: ["A espessura efetiva de uma solda de topo de penetração total é a maior espessura das chapas conectadas;",
    "A espessura efetiva de uma solda de topo de penetração total é a menor espessura das chapas mais a altura do reforço;",
    "A espessura efetiva de uma solda de topo de penetração total é a menor espessura das chapas conectadas mais as alturas de reforço da superfície e da raiz;",
    "Soldas de topo com penetração total são projetadas para ter a mesma resistência mecânica, na área efetiva, que os membros da junta."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Uma estrutura soldada que foi dimensionada corretamente para suportar carregamento estático, mas estando sob carregamento cíclico, pode sofrer colapso por:",
    answers: ["escoamento;",
    "fluência;",
    "fadiga;",
    "flambagem."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Conforme a ISO 9000, a soldagem é um processo:",
    answers: ["combinado;",
    "de responsabilidade;",
    "especial;",
    "de qualidade."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é a tensão de circuito aberto mais alta (valor r.m.s.) permitida para soldagem com corrente alternada sob condições perigosas elétricas aumentadas (conforme IEC-60974-1)?",
    answers: ["48 V",
    "60 V",
    "80 V",
    "113 V"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O endireitamento pela chama oxi-gás é mais usado para:",
    answers: ["Ligas de alumínio finas.",
    "Aço não ligado.",
    "Aço de alta liga.",
    "Folhas finas de ferro fundido."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Como minimizar a distorção ao soldar alumínio?",
    answers: ["Solando com uma corrente de soldagem alta.",
    "Usando dispositivos auxiliares de montagem.",
    "Usando o hélio como gás de proteção.",
    "Aplicando o martelamento após a soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação à elaboração e necessidade de uso de normas, é correto dizer:",
    answers: ["Uma norma de soldagem deve ser aplicada quando, por exemplo, a execução da soldagem de um projeto é contratualmente regida pela norma;",
    "Somente engenheiros de soldagem podem elaborar normas de soldagem;",
    "A aplicação de uma norma não aumenta o custo inicial de uma obra, ao contrário, ela reduz os custos de produção;",
    "A aplicação de uma norma não aumenta o custo inicial de uma obra, pois não é mandatório pessoal e procedimentos qualificados e equipamentos calibrados, entre outros."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Como o pré-aquecimento reduz a distorção?",
    answers: ["Produzindo expansão e contração uniformes.",
    "Retardando a taxa de resfriamento da zona afetada pelo calor.",
    "Permitindo o uso de velocidades de soldagem mais rápidas.",
    "Reduzindo o tempo de soldagem."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É uma técnica usada para minimizar os riscos de falha de um componente devido a tensões internas geradas pelo processo de soldagem em aços estruturais?",
    answers: ["Aquecer a peça rapidamente para que não reduza a dureza do material;",
    "Aquecer a peça lentamente para não temperar o material;",
    "Aquecimento lento após soldagem, até uma temperatura acima da temperatura de transformação do aço, por um período de tempo, seguido de resfriamento também lento;",
    "Tratamento térmico de alívio de tensões, em temperaturas entre 600 e 700 °C."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É uma das “boas práticas” em um tratamento térmico de alívio de tensões de aços ao carbono baixa liga:",
    answers: ["Aquecer a peça rapidamente para que não reduza a dureza do material;",
    "Aquecer a peça lentamente para não temperar o material;",
    "Aquecimento imediatamente após a soldagem, de 200 a 300 °C, sem deixar a solda resfriar;",
    "Aquecer e resfriar a peça lentamente para que não crie um gradiente de temperatura considerável."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É uma das consideradas “boas práticas” em um tratamento térmico de alívio de tensões de aços ao carbono baixa liga:",
    answers: ["Aquecer a peça rapidamente para que não reduza a dureza do material;",
    "Aquecer a peça lentamente para não temperar o material;",
    "Aquecimento lento após soldagem, até uma temperatura acima da temperatura de transformação do aço, por um período de tempo, seguido de resfriamento também lento;",
    "Quando aplicados, manter os gabaritos ou fixadores durante o tratamento térmico para evitar distorções."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É uma das consideradas “boas práticas” em um tratamento térmico de alívio de tensões de aços ao carbono baixa liga:",
    answers: ["Aquecer a peça rapidamente para que não reduza a dureza do material;",
    "Aquecer a peça lentamente para não temperar o material;",
    "Aquecimento imediatamente após a soldagem, de 200 a 300 °C, sem deixar a solda resfriar;",
    "Aquecimento lento após soldagem, até uma temperatura abaixo da temperatura de transformação do aço, por um período de tempo, seguido de resfriamento também lento."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Para se medir a temperatura de pré-aquecimento, pode-se utilizar:",
    answers: ["Apalpamento táctil;",
    "Medição de temperatura a laser;",
    "Termômetros de contato;",
    "Calorímetro."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Para se medir a temperatura de pré-aquecimento, pode-se utilizar:",
    answers: ["Apalpamento táctil;",
    "Medição de temperatura a laser;",
    "Termopares;",
    "Calorímetro."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Para se medir a temperatura de pré-aquecimento, pode-se utilizar:",
    answers: ["Apalpamento táctil;",
    "Medição de temperatura a laser;",
    "Lápis térmico;",
    "Calorímetro."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Quais são os principais fatores que influenciam nos custos da soldagem?",
    answers: ["Consumíveis, e gastos do treinamento de operador/soldador.",
    "Consumíveis, equipamentos e mão de obra.",
    "Custo de eletricidade, equipamentos e material de segurança.",
    "Preparação e fixação das chapas, assim como pós operações de limpeza."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Assinale a opção que representa os custos diretos na soldagem e corte térmica:",
    answers: ["Consumíveis, equipamentos e gastos com a iluminação e ventilação;",
    "Consumíveis, energia elétrica e mão de obra;",
    "Custo de eletricidade, equipamentos e material de segurança;",
    "Equipamentos, gastos com a preparação e fixação das chapas, assim como gastos com pós operações de limpeza."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre o Ensaio por Líquido Penetrante, é correto afirmar:",
    answers: ["É aplicado para detecção de trincas superficiais e internas ao material;",
    "O penetrante pode ser aplicado com spray, pincel ou por imersão;",
    "Pode ser aplicado em qualquer temperatura;",
    "Um bom revelador deve espalhar o penetrante."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual fator é muito importante na competitividade industrial na área de soldagem?",
    answers: ["Tipo do processo de soldagem usado.",
    "Uso de EPSs.",
    "Uso de Normas.",
    "Custos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Antes de iniciar uma obra em soldagem com controle de qualidade, é necessário que o Engenheiro de Soldagem elabore vários documentos, porém o 1º documento a ser gerado é:",
    answers: ["Registro de Qualificação de Soldador (RQS);",
    "Instrução de Execução e Inspeção de Soldagem (IEIS);",
    "Especificação de Procedimento de Soldagem (EPS);",
    "Relatório de Inspeção (RI)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Com relação a descontinuidades e defeitos, pode-se afirmar que:",
    answers: ["os critérios de aceitação de descontinuidades podem mudar dependendo do nível de qualidade que deve ser definido antes da construção, conforme a ISO 5817;",
    "descontinuidades se originam basicamente da soldagem, pois os demais processos de fabricação (laminação, usinagem, ...) são muito menos propensos a gerar descontinuidades;",
    "o que se deve exigir é descontinuidade zero, mesmo que tal determinação conduza a custos um pouco mais elevados;",
    "o método mais adequado de identificação de descontinuidades são os testes volumétricos (ultrassom e radiografia)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A utilização de posicionadores e gabaritos pode oferecer:",
    answers: ["uma possibilidade de produzir soldas sem imperfeições;",
    "uma possibilidade de redução de tensões térmicas na junta soldada;",
    "uma possibilidade de usar maior número de soldadores para a mesma construção sendo soldada;",
    "uma possibilidade de redução do tempo de soldagem por usar a posição PA;"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A utilização de posicionadores e gabaritos pode oferecer:",
    answers: ["uma possibilidade de produzir soldas sem imperfeições;",
    "uma possibilidade de redução de tensões térmicas na junta soldada;",
    "uma possibilidade de usar maior número de soldadores para a mesma construção sendo soldada;",
    "uma possibilidade de redução do risco de gerar defeitos por usar a posição PA;"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A utilização de posicionadores e gabaritos pode oferecer:",
    answers: ["uma possibilidade de produzir soldas sem imperfeições;",
    "uma possibilidade de redução de tensões térmicas na junta soldada;",
    "uma possibilidade de usar maior número de soldadores para a mesma construção sendo soldada;",
    "uma possibilidade de usar os soldadores qualificados para a posição de soldagem mais simples, a saber a posição PA. "],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes medidas deve ser realizada para proteger o operador durante soldagem a ponto por resistência de chapas galvanizadas em operação intensiva?",
    answers: ["Usar uma máscara anti-gás.",
    "Proporcionar ventilação e extração de fumos de maneira adequada.",
    "Limpar os eletrodos mais frequentemente para evitar a acumulação de zinco.",
    "Limpar o revestimento de zinco antes da soldagem, pois não tem como soldar a ponto por resistência chapas galvanizadas."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O método de detecção de descontinuidades internas de material por Ultrassom se baseia em:",
    answers: ["Medição da potência do sinal ultrassônico enviado e da potência do eco dele refletido da superfície da descontinuidade.",
    "Medição da diferença da frequência do sinal ultrassônico enviado e do eco refletido da superfície da descontinuidade.",
    "Propagação das ondas ultrassônicas no material e a captura da sua reflexão da superfície de divisão dos dois meios (do material e da descontinuidade).",
    "Medição do tempo entre o envio das ondas ultrassônicas no material e a captura da sua reflexão da superfície de divisão dos dois meios (do material e da descontinuidade)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Pessoal de coordenação de soldagem é qualificado conforme: ",
    answers: ["ISO 14731;",
    "ISO 14732;",
    "ISO 15607;",
    "ISO 9606."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Operadores de soldagem são qualificados conforme: ",
    answers: ["ISO 14731;",
    "ISO 14732;",
    "ISO 15607;",
    "ISO 9606."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É uma das definições da Qualidade:",
    answers: ["é uma característica especial de um produto que reflete a satisfação do cliente;",
    "é uma característica especial dos produtos que é válida para sempre;",
    "é quando um produto tem uma vida útil longa;",
    "é quando um produto não apresenta defeitos e tem uma vida útil longa."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É uma das definições da Qualidade:",
    answers: ["é uma propriedade do produto que é adequado para cumprir exigências definidas pela especificação do cliente;",
    "é uma característica especial dos produtos que é válida para sempre;",
    "é quando um produto tem uma vida útil longa;",
    "é quando um produto não apresenta defeitos e tem uma vida útil longa."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Um dos veículos de suspenção que podem ser usados para a aplicação dos pós magnéticos via úmida é:",
    answers: ["uma cola transparente (precisa-se ver as partículas!);",
    "gelatina industrial transparente;",
    "espuma transparente;",
    "água."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Um dos veículos de suspenção que podem ser usados para a aplicação dos pós magnéticos via úmida é:",
    answers: ["uma cola transparente (precisa-se ver as partículas!);",
    "gelatina industrial transparente;",
    "espuma transparente;",
    "querosene."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Um dos veículos de suspenção que podem ser usados para a aplicação dos pós magnéticos via úmida é:",
    answers: ["uma cola transparente (precisa-se ver as partículas!);",
    "gelatina industrial transparente;",
    "espuma transparente;",
    "óleo."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual das alternativas a seguir explica de maneira certa alguns detalhes da designação \"\"ISO 9606-1 111 T BW W11 RB t10 D200 H-L045 ss nb\"\"?\"",
    answers: ["Norma internacional para qualificação de soldador, soldagem com eletrodos revestidos, tubo de 20 cm de diâmetro, solda de topo, aço inoxidável.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, soldagem MIG, tubo de 20 cm de diâmetro, solda de topo, aço estrutural de grão fino.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, soldagem TIG, tubo 200 mm de diâmetro, solda de topo, aço não ligado.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, soldagem TIG, tubo 20 cm de diâmetro, solda de filete, aço não-ligado."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual das alternativas a seguir explica de maneira certa alguns detalhes da designação \"\"ISO 9606-1 111 T BW W11 RB t10 D200 H-L045 ss nb\"\"?\"",
    answers: ["Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, eletrodos revestidos rulíco-básicos, espessura do material = 10 mm.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo sem metal de adição, espessura do material = 10 mm.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete sem metal de adição, espessura do material = 10 mm.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete, eletrodos revestidos rutílicos, espessura do material = 10 mm."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual das alternativas a seguir explica de maneira certa alguns detalhes da designação \"\"ISO 9606-1 111 T BW W11 RB t10 D200 H-L045 ss nb\"\"?\"",
    answers: ["Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, posição: tubo inclinado em 45 graus soldagem ascendente.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, tubo inclinado em 45 graus soldagem descendente.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete, tubo inclinado em 45 graus soldagem ascendente. ",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, posição: tubo inclinado em 45 graus soldagem sobrecabeça."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual das alternativas a seguir explica de maneira certa alguns detalhes da designação \"\"ISO 9606-1 111 T BW W11 RB t10 D200 H-L045 ss nb\"\"?\"",
    answers: ["Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, soldagem de lado único, sem cobre-junta.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, soldagem de lado único, com cobre-junta.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete, soldagem de dois lados, com cobre-junta.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete, soldagem de lado único, sem cobre-junta."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual das alternativas a seguir explica de maneira certa alguns detalhes da designação \"\"ISO 9606-1 311 T BW W01 nm t03 D20 H-L030 ss nb\"\"?\"",
    answers: ["Norma internacional para qualificação de soldador, soldagem oxiacetileno, tubo de 2 cm de diâmetro, solda de topo, aço ao carbono.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, soldagem MIG, chapa, solda de topo, aço estrutural de grão fino.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, soldagem TIG manual, tubo de 20 mm de diâmetro, solda de topo, aço não ligado.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, soldagem TIG, placa, solda de filete, aço não-ligado."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual das alternativas a seguir explica de maneira certa alguns detalhes da designação \"\"ISO 9606-1 311 T BW W01 nm t03 D20 H-L030 ss nb\"\"?\"",
    answers: ["Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo sem metal de adição, espessura de parede do tubo = 3 mm.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo com metal de adição, espessura do material = 3 mm.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete sem metal de adição, espessura do material = 3 mm.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete com metal de adição, espessura do material = 3 mm."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual das alternativas a seguir explica de maneira certa alguns detalhes da designação \"\"ISO 9606-1 311 T BW W01 nm t03 D20 H-L030 ss nb\"\"?\"",
    answers: ["Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, posição: tubo inclinado em 30 graus soldagem ascendente.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, tubo inclinado em 30 graus soldagem descendente.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete, tubo inclinado em 30 graus soldagem ascendente.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, posição: tubo inclinado em 30 graus soldagem sobrecabeça."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual das alternativas a seguir explica de maneira certa alguns detalhes da designação \"\"ISO 9606-1 311 T BW W01 nm t03 D20 H-L030 ss nb\"\"?\"",
    answers: ["Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, soldagem de lado único, sem cobre-junta.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, soldagem de lado único, com cobre-junta.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete, soldagem de dois lados, sem cobre-junta.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete, soldagem de lado único, sem cobre-junta."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual das alternativas a seguir explica de maneira certa alguns detalhes da designação \"\"ISO 9606-1 311 T BW W01 wm t02 D20 J-L045 ss nb\"\"?\"",
    answers: ["Norma internacional para qualificação de soldador, soldagem oxiacetileno, tubo de 2 cm de diâmetro, solda de topo, aço ao carbono.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, soldagem MIG, chapa, solda de topo, aço estrutural de grão fino.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, soldagem TIG manual, tubo de 20 mm de diâmetro, solda de topo, aço não ligado.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, soldagem TIG, placa, solda de filete, aço não-ligado."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual das alternativas a seguir explica de maneira certa alguns detalhes da designação \"\"ISO 9606-1 311 T BW W01 wm t02 D20 J-L045 ss nb\"\"?\"",
    answers: ["Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo com metal de adição, espessura de parede do tubo = 2 mm.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo sem metal de adição, espessura do material = 2 mm.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete sem metal de adição, espessura do material = 2 mm.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete com metal de adição, espessura do material = 2 mm."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual das alternativas a seguir explica de maneira certa alguns detalhes da designação \"\"ISO 9606-1 311 T BW W01 wm t02 D20 J-L045 ss nb\"\"?\"",
    answers: ["Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, posição: tubo inclinado em 45 graus soldagem descendente.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, tubo inclinado em 45 graus soldagem ascendente.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete, tubo inclinado em 45 graus soldagem ascendente.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, posição: tubo inclinado em 45 graus soldagem sobrecabeça."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual das alternativas a seguir explica de maneira certa alguns detalhes da designação \"\"ISO 9606-1 311 T BW W01 wm t02 D20 J-L045 ss nb\"\"?\"",
    answers: ["Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, soldagem de lado único, sem cobre-junta.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, soldagem de lado único, com cobre-junta.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete, soldagem de dois lados, sem cobre-junta.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete, soldagem de lado único, sem cobre-junta."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é o principal constituinte dos fumos produzidos ao soldar aço ao carbono?",
    answers: ["Óxidos de carbono.",
    "Óxidos de cromo.",
    "Óxidos de manganês.",
    "Óxidos de ferro."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"}]
    
;